%******************************************************************************************
%
% AUTHOR:           Agostino De Marco
% DESCRIPTION:      This is "Acknowledgements.tex".
%                   Goes in document after table of contents.
%
%******************************************************************************************
%
%------------------------------------------------------------------------------------------
% Meta-commands for the TeXworks editor
%
% !TeX root = ./Tesi.tex
% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX program = pdflatex
%------------------------------------------------------------------------------------------
%
\chapter{Acknowledgements}

La mia carriera universitaria non è certo iniziata in modo brillante: ai primi due esami sono stato bocciato e al terzo ho preso venti per cui decisi di rifarlo. Un grazie di cuore va per questo al Professor Armando d'Anna, per aver creduto in me quando io stesso non ci credevo più.

\bigskip
\noindent
Un ringraziamento sincero va al Professor De Marco e al Professor Nicolosi per la disponibilità, la cordialità, i consigli e le conoscenze trasferitemi in questi ultimi mesi.

\bigskip
\noindent
La studente universitario è sì uno studente ma lo studio è ormai duro come un lavoro. Questo però non gli rende (economicamente) nulla, proprio nell'età in cui il desiderio di indipendenza si fa forte. Ringrazio pertanto mia nonna Carmela, che nonostante la differenza generazionale ha sempre capito e assecondato le mie richieste.

\bigskip
\noindent
Grazie a mio fratello Angelo, per insegnarmi cose che da solo non scoprirei mai, e a mia sorella Eleonora: nessuna persona incarna l'adoloscenza e la voglia di vivere meglio di lei.

\bigskip
\noindent
Grazie a mio zio Carlo, per l'ottimismo con cui mi ha sempre incoraggiato in vista di un esame, e a mio zio Peppe, per ricordarmi di non prendere mai nessuno troppo sul serio.

\bigskip
\noindent
Se vuoi viaggiare veloce viaggia da solo, ma se vuoi andare lontano viaggia in compagnia, recita un proverbio africano. Grazie, grazie, grazie a Roberta, mio indispensabile specchio critico e sincero, per averlo smentito, permettendomi di viaggiare veloce ed in compagnia.

\bigskip
\noindent
Grazie, infine, a chi non c'è più: se oggi affrontiamo il mare mosso senza troppo timore è perchè qualcuno, tempo fa, ha costruito per noi una solida nave.

\clearpage

